美國專家稱無必要戴口罩

新型冠狀病毒疫情擴散，美國也出現口罩搶購潮，但美國專家卻認為美國人戴口罩沒有必要

武漢肺炎疫情擴散，在美國已經有5宗確診的武漢肺炎，美國多間主要零售商的外科口罩亦因應武漢肺炎疫情而售罄。不過，有傳染病專家指，在美國暫時未需要戴外科口罩甚至N95口罩。

勿盲搶口罩 囤貨反而有利新型冠狀病毒傳播 令醫院無貨

處理口罩加購狂潮：菲律賓杜特爾特政府免費派

美國有線新聞網絡（CNN）引述加州大學舊金山分校醫藥實驗室教授Charles Chiu指，暫時未有證據顯示，戴口罩會有助於預防感染武漢肺炎。他不建議沒有接觸過患者，或最近沒有曾去過中國的美國人購買口罩。

由於美國已經有5宗確診的武漢肺炎，美國人紛紛搶購外科口罩及N95口罩。不過，美國疾病預防控制中心（CDC）未有建議美國人戴這兩款口罩。

CDC指，雖然外科口罩確實可以防止較大型的呼吸道飛沫，包括噴嚏或咳嗽引起的粘液，但不能防止空氣中的微細飛沫。故此，CDC認為外科口罩不能完全防止冠狀病毒傳播。

CDC則建議醫護人員戴N95口罩，指如果他們要治療感染新型冠狀病毒的患者，則必須戴上戴N95口罩，以過濾至少95％的空氣傳播顆粒。

醫院流行病學家和感染預防專家波佩斯庫（Saskia Popescu）指，由於外科口罩無法緊貼面部，因此其能夠提供的保護其實很有限。波佩斯庫表示，而真正可以提供最大保護的是N95口罩，但只有醫生才需佩戴。

波佩斯庫更指，戴口罩反而帶來虛假的安全感。他指，當戴上口罩後，就可能會忽視經常洗手，或是對感染者減低警惕。

N95 勤洗手

台灣都係咁講

美國專家卻認為美國人戴口罩沒有必要

台灣截咗源頭
香港呢？

唔通有d消息

先唔計公民質素
人口密度都唔同啦

叫依啲專家食屎啦.jpg

喺美國梗係冇需要戴啦，都封哂支那人入境

你諗下美國密度先

外國冇廢老周圍咳周圍hi

但香港有病既人唔會戴口罩，所以先要全民戴口罩保護自己

無口罩唔同無糧食，唔會即刻死，最多唔載，d 人盲搶係心理需要多過生理需要

梁卓偉都係咁講

佢係話臺灣未有社區傳染風險
但香港唔係 班生化武器已經深入社區

美國專家方向錯

係支那人掃口罩掃到去美國

隔岸觀火緊係話唔需要戴

"他不建議沒有接觸過患者，或最近沒有曾去過中國的美國人購買口罩。"
而家冇封關, 鬼知身邊邊個係患者.

發病先要戴
保護其他人

香港人口密度高
唔同美國
同埋有事果個戴最有效
當然你唔知邊個有就個個戴
最安全

睇地區
美國人口無咁密集 啲病源未有規模進入
香港中門大開任你屌 隨時搭車隔離果個就係帶病毒嘅人

屌你香港人口密度咁高 美國點比
呢啲專家食屎啦

佢錯 喺美國買口罩嘅人唔係美國人 係支那人

標題黨，人地認為美國人冇需要

真

戴口罩反而帶來虛假的安全感。他指，當戴上口罩後，就可能會忽視經常洗手，或是對感染者減低警惕。

人地話美國本土唔洗成日戴姐
上面堆人做乜

佢講既野其實同陳醫生一樣

3. 咪即係巴士小巴地鐵, 搭lift商場同公司囉

咪撚推呢啲假新聞啦

無口罩出街會被歧視
會被貼上網

台灣覺得自己安全咋

叫專家食屎啦
根本就係生化武器黎

Charles Chiu...

專家食屎.jpg

完全唔同
仲未知係Airborne infections 定droplets 至少戴口罩可以避免 droplets先
姐係叫雞都要戴個condom 無話有condom就唔會出事
香港咁近疫埠仲唔做好precaution先 真係大爆發 就炸撚左全港醫療系統
我寧願D人去搶 去做好衛生管理 起碼盡左人事
唔係好似武漢人 黎一個中一個

戴口罩反而帶來不足的安全感。我指，當戴上口罩後，就可能會緊記經常洗手，或是對感染者提高警惕

啲病毒死咗 人都死埋 唔使戴

美國咁大
真係冇必要

戇鳩理論

垃圾標題

香港專家（我）認為藍屍戴口罩沒有必要
相信黨就好

重點係香港除左郊外邊度唔係多人擠迫

首先要考慮幾點

簡單D黎講即係香港人彩佢都有味

飛沫傳播範圍係大約1.5米
係香港一出街，1.5米範圍已經係人
就有需要做防疫措施

但美國除左大城市市中心
一出門人都無，戴口罩把撚

不過都有d後悔月頭開始用口罩

科學黎講其實係

病毒係比細菌細100倍既生命體
一般外科口罩係擋唔到

利申9up

係咪真係鬼佬就惹唔到

why not both

專家吔屎啦！

美國情況同香港差天共地，人地有優良疾控中心，嚴格監控外地輸入，無出現社區傳播，而且地多人少，出門主要靠開車

當初香港專家都係咁講

香港入左幾多大陸人

拉
人地講美國本土
標題黨正仆街

美國專家:睇你地班友搶D無用口罩

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

人口密度
支那人比例
地理位置

同埋去搶口罩都係支那人咁滯

信美帝專家
咁佢又講得啱喎
真的不要害怕
當你有戴口罩 但冇如廁後用梘液正確洗手都有返啲菌啦

其實等同如果唔係中國爆係菲律賓爆，香港都會冇需個個有口罩一樣。
在美國比起香港都冇幾多中國人，而且就算中國人又未必近期到過中國，最多你見到中國人先避都未遲

因為病個班唔戴

點會冇

佢係講美國local...HK點比 咁多人

以香港密度黎講第三點永遠正確

其實好反智,大快活仲咁多人食飯
咪又要除口罩,又係咁多人,呃鳩自己

唔穿點透氣呀

你但係個隆夠細 加上口罩會有一層隔水 痴細菌 會減少吸入風險
唔好講到無用先

病毒係電顯微先睇到,一般口罩真係隔得幾多,細菌可能得

咁你唔好做任何預防措施囉OK既

最主要係擋飛沫, 你真係唔識架喎, 仲以為自己發現新大陸咁

講真個句 附近屋啲鄰居我一個月都未必見到一面
不過如果去人多地方都會戴

外科口罩主要係防飛沬
airborne 先要防病毒
但airborne 的話我諗其實基本上你戴乜都冇用, 普通人擁有的資源係唔會咁易防到airborne virus

係街咁驚但食飯一樣咁多人,都係除哂口罩
咩心態

美國咁多人咁大，52個州得好似5個感染者，咁都俾你撞到你唔好彩啦。

即係如果全中國得5宗確診（美國式確診唔係中共式），你都唔會戴口罩啦。

係咪唔識中文
病毒比細菌細100倍呢句野係咪唔識解
再者病毒係可以透過口鼻以外既渠道滲入
你唔戴埋眼罩著保護裝備同你淨係戴口罩個防衛程度係差無幾

所以點解d高級豬咀咁撚焗

信呢位華人姓氏的美國學者 定信 香港袁國勇教授?

信前者 點解唔問美國CDC?要問個華人

要信華人 不如信袁教授

我覺得香港太多人
無啦啦搭車有人咳
就成架車收皮

竟然美國都搶緊口罩

咁你自己問題啦

人地講美國姐
不過都要睇下有冇措施限制中國人入境
否則出事只係遲早的事
睇下邊個地方最多中國人去就知洗唔洗戴口罩

香港唔戴點得？
大把撚樣周街咳又唔撚戴
唔好用外國個套套入香港

［緊急］香港人！攞返你哋Deadline Fighter嘅精神出嚟！

就算成功三罷 都要留意執行方式

Pin撚左依句啦唔洗再睇啦

美國人口密度又唔高 政府又控制得好 人民質素又高 各方面都同我地相反

遠離支那蝗同去過支那嘅人就得

口罩照罩，手照清潔

如果係咁 我係屋企都要帶口罩

台灣同美帝
1. 截曬d 支那機
2. 冇陸路由支那通去
3. 冇支那人日日衝關
4. 唔似香港日日有移動生化武器過關前食退燒藥，入境後唔帶口罩，然後係條街/醫院暈低
5. 唔會有班生化武器為左一齊攬住死就突登唔戴口罩周街咳

自己睇完你要自殺中肺炎唔戴口罩我地唔阻你

美國人自己揸車，住獨立屋，有一定個人空間，的確唔係咁必須要戴口罩。但香港人多數要搭黨鐵、巴士，出入屋企要搭升降機，呢啲都係極度密閉擠逼的環境，避無可避，唔戴口罩都真係好危險。

咁有病既人唔戴，其他人都係被逼戴je

最多咪標題黨

外國咁大防疫又做得好真係冇乜必要，香港就唔同，日日都比支那人自出自入，政府又唔做野

只可以講係文化差異

其實真係做比人睇

藍絲又想入嚟帶風向，死返去save hk 圍爐啦

咁你美國人就要留喺武漢啦
走乜Q

美國人不嬲都冇戴口罩嘅文化架啦，佢哋唔怕d菌，bb仔係街道周圍趴都唔理
同埋人哋病咗係唔返工，係無任歡迎

下面堆連登仔都唔睇內文
個個以為講緊香港

係我理解錯定美帝知道隻肺炎airborne，所以話擋到droplet都冇用

佢講緊無去過中国、無同過患者接觸嘅美國人唔需要戴
香港你自己無去中国都無用 大把人去過然後喺出邊行緊

全部大陸人已經入唔到台灣境
風險已經低咗好多

澳門政府好早已經呼籲全澳市民外出戴口罩

如果100%每個帶毒嘅都有帶罩，佢講得啱喎。但現實唔係囉，有眼你睇

昨晚 viu 新聞話
可能部份香港往美國航班都會取消

美國截源頭
風險就會降低

睇野要睇清楚啲先 唔好咁易比標題誤導

篇嘢同美國人講
無意思

白種人未有病例

香港人口密度咁高 周圍都高危啦

VPE 95%你估流？

人地講緊人口低密度既美國丫嘛！
一家四口都住2000尺有找。
戲院從來唔fullhouse 咁際，一般非大城市鎮既鎮條街少香港十幾倍有找

香港無罩就無得講，一般出街買野返工點可以唔戴呀！！！

信台狗一成 雙目失明

屌你老尾，依家係人地唔撚戴呀嘛，唔係我地都唔戴啦

完全係，呢的文只適合外國，香港情況差天共地！

除非你住半山，唔使自己買送，完全開車出入！

攞返個腦出黎！

照計戴咗口罩係會提高警覺 話俾自己知要注意病菌散播 反而應該會做多咗野去保護自己 不過條命仔係自己既戴唔戴自己諗啦

而家呢個情況完全錯誤！

發病唔係只係戴，係馬上睇醫生加隔離。就算帶住口罩但係仲周圍行真係完全黑心自私！

呢隻毒根本未發病就可以傳人先係重點呀！

我會，因為唔戴反而唔記得。

咁幾好 空間夠少病例 只要支那人冇得去 有病既都識自發帶罩 洗咩咁辛苦

係

屌你老母港共林鄭
封關截咗源頭
大家根本唔洗去搶口罩

唔止美國，德國、荷蘭等歐洲國家都係咁講，講緊早兩日德國先有間公司同team 4人全部畀個有武漢父母嘅大陸同事感染晒

唔戴奶左野邊個付責?

美國人唔熟中國國情
係中國同香港戴口罩唔係為左保護人地
係為左保護自己咋
屌你老母有病唔戴口罩
咁咪冇病戴口罩囉

好撚直接 呢啲專家真係食屎大 衰撚過共國專家
下下到出事先戴已經太遲

係真

俾藍絲睇啦

係咪個叫人戴頸巾個條憨鳩開嫁

臨時政府—《防疫宣言》

武漢肺炎已於本港嚴重爆發，疫症的嚴重性與傳染性各位有目共睹，然政府依然選擇輕視病毒在社區大規模爆發的潛在性，只實施封鎖較少人流的關口，及縮減海陸空入境，更甚，政府唯恐社會不亂、公眾不恐慌，竟選擇市區的健康中心為疫症檢驗中心。

臨時政府，唯一出路
既現屆政府無力領導香港人走出困局，人民理應另覓出路。我等宣佈成立臨時政府，以取代現屆政府，處理香港一切事務。

臨時政府一旦成立，以下為首要工作：
一，全面封鎖內地入港口岸關口
二，選擇遠離市區的建築作檢疫及隔離中心

#臨時政府 #香港獨立 #香港民族
#臨時政府宣言
#香港民族燎原
#反港共

勤洗手

之前咪有講, 就算起屋企都盡量少接觸

在美國暫時未需要戴外科口罩甚至N95口罩

樓主閱讀理解0分

認真 d外佬無衛生意識的

有d無病徵㗎老實講真係自己瀨咗嘢都唔知

理論上係有病先戴口罩，事實上班友唔戴之餘會周圍傳染人

認同

推

睇下咩城市架姐
紐約人口密度仲高過香港wo

美國人而言係冇錯，假如你喺德州被謀殺，可能條屍都要幾日後先被發現

係美國呀嘛

屌你啦睇清楚篇文先
你住阿拉斯加戴口罩把撚咩

內文又唔睇 留言又唔睇

最仆街喺啲人周街咳唔撚掩口

正解

//CDC指，雖然外科口罩確實可以防止較大型的呼吸道飛沫，包括噴嚏或咳嗽引起的粘液，但不能防止空氣中的微細飛沫。故此，CDC認為外科口罩不能完全防止冠狀病毒傳播。//

老實講睇落佢都唔知BFE PFE VFE ASTM 個D嘢...今次可能真係民間熟過佢

而家支那肺炎潛伏期長
就算不幸中左招，戴住口罩至少可以令到自己唔好將啲菌四圍傳

貼source